點樣證明呢個世界有人權

如題

唔係要證明的 我哋自己畀自己的
好似係

人權只係一個願望清單，個個都想要，但唔係個個都會得到
世界上真正完全享有聯合國人權嘅人係好少
要民主國家出世仲要有少少錢先得

點樣証明一樣唔存在既野存在

呢個世界係有親權

如果要證明呢個世界有人權 咁你要首先定義左咩叫做人權 如果真係講呢個世界存在或者唔存在人權 亦即係你講你有定冇 咁你只需要搵到一個權利符合到人權標準嘅人 咁呢個世界就有人權
而我諗你想問嘅問題係 人權係呢個世上普及與否 咁首先你要定義咩叫普及 譬如超過一半嘅人就叫普及 然之後再睇吓呢個世界有幾多人嘅權利符合到人權嘅標準 然後作出判斷 呢個世界人權普及與否

其實我第一個解說係解錯咗 因為人權係一個概念 你講得出人哋呢個概念 即係佢存在 所以呢個世界有人權呢一樣概念

人權係一個應然嘅問題 唔係實然
我哋係問應唔應該有人權 點解應該有
而唔係證明佢存在

人權係一啲國家制定憲法既基礎同目的，
唔係一樣實際存在既嘢，證乜撚嘢明?

人權係要爭取返嚟，而且要睇時機吻唔吻合，我唔多信「天賦人權」呢啲嘢